Este guia vai te ajudar a migrar da versão 1.5.0 para a 2.0.0 do Design
System, caso tenha alguma dúvida, poderá ser submetida através do
"Formulário para registro de dúvidas" disponível na página Como
Contribuir.

##### Dependências

Atualizar a versão do node para v14.15.4

Atualizar o Design System GOV.BR para \@govbr/dsgov:2.0.0 ou fazer o download da nova
versão na página de downloads

Alterar a dependencia do font-awesome no html

DE:

```html
<script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/5.11.2/js/all.min.js"></script>
```

PARA:

```html
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/5.11.2/css/all.min.css" />
```

# Compatíveis

- Checkbox

- Loading

- Radio Button

# Breaking-changes

- **Accordion**: Trocar para componente List

- **Badge**: Alterado como um tipo do componente Tag

- **Header**: Ver nova documentação de uso

- **Menu**: Ver nova documentação de uso

- **Modal**: Ver nova documentação de uso

- **Pagination**: Ver nova documentação de uso

- **Scrim**: mudou para atributo de comportamento

- **Select**: Ver nova documentação de uso

- **Tabs**: Componente mudou de nome para Tab

- **Table**: Ver nova documentação de uso

- **Tag**: Ver nova documentação de uso

- **Textarea**: Ver nova documentação de uso

- **Tooltip**: Ver nova documentação de uso

- **Upload**: Ver nova documentação de uso

- **Wizard**: Ver nova documentação de uso

# Novos componentes

- Divider

- Item

- Sign-in

# Tokens

- Tokens de estados foram renomeados

- Adicionados tokens de superfície

- Adicionados novos tokens de espaçamento (6h, 7h, 8h, 9h e 10h)

# Utilitários

- **modificações**

  - cor de fundo

    - usa classe .bg-token e não mais .background-color-token

    - css é aplicado como background e não mais como > background-color

    - classe que aplicava versão rgb foi removida

  - cor de texto

    - usa classe .text-token e não mais .color-token

    - classe que aplicava versão rgb foi removida

  - cor de borda

    - usa classe .border-token e não mais .border-color-token

    - classe que aplicava versão rgb foi removida

- **novos**

  - bordas

  - arredondamento

  - sombras

  - opacidade (falta documentar)

  - scrim (falta documentar)

  - dropdown (falta documentar)

# Mudanças visuais

- Tabelas html (não confundir com componente Table) não recebem hover

  > ao passar o cursor na linha

- Divisor html (\<hr\>) recebe mesmo estilo do componente Divider com

  > margem vertical de 16px

- Os links sempre recebem estado focus. Outros estados e estilos só
  > são aplicados em links que estiverem dentro da classe
  > .main-content ou dentro de componentes que modifiquem o visual

Mudança na arquitetura

- O arquivo core.min.js e core.min.css ficam na pasta raiz do dist

- css e js dos componentes ficam na pasta components da pasta dist

- Templates ficam na pasta dist/templates/

# Mudanças pontuais

## Avatar

- Tag do componente mudou de \<div\> para \<span\>

- Elemento "image" mudou de \<div\> para \<span\>

- Classe .change substituída por .br-avatar-action

## Breadcrumbs

- Crumb "home" usa botão ao invés de link

## Button

- No breakpoint mobile o botão não ocupa 100% por padrão. Esse efeito

  > foi substituído pelo tipo "block".

- Criado tipo "inverted" para uso em fundos escuros

- É possível usar botões com cores de estados

## Card

- HTML simplificado, elemento "front" só é necessário quando houver

  > elemento "back"

- Elemento "header" renomeado para "card-header"

- Elemento "content" renomeado para "card-content"

- Elemento "footer" renomeado para "card-footer"

- Atributo "flip" mudou para "data-flip"

- Card com expansão deixou de ser um "tipo". Usar comportamento de
  > collapse

## Divider

- Antes usado como classe "divider" em alguns componentes, passou a
  > ser um componente com documentação

## Footer

- Atributos "collapsible", "horizontal", "two-lines" e "unique"

  > mudaram para "data-toggle" e "data-unique".

- "horizontal" deixou de ser atributo e passou a ser uma classe na
  > listagem de itens

## Input

- Atributos "filter", "valid" e "invalid" receberam prefixo "data-"

## List

- Elemento "item" virou componente Item

- Tipo "condensed" removido. Passou a ser configurado pelo componente

  > Item

- Atributos "collapse" e "unique" receberam prefixo "data-"

- Classe "divider" foi substituída pela componente Divider

## Message

- No tipo "contextual" a cores de estados não precisam de prefixo
  > "is-"
